涉舉傘掩護他人塗鴉 17歲留學生終獲准返英繼續學業

去年除夕夜適逢太子站8.31事件發生四個月，有網民當晚在全港18區多處港鐵站與商場發起「除夕之路」活動。一名17歲留學生被指舉傘阻擋閉路電視鏡頭，掩護其他人破壞太子站外牆，早前被控刑事毀壞罪提堂，獲准保釋，但不得離港。留學生今於高等法院申請更改保釋條件，獲准在父母合共提供15萬元人事擔保的條件下，暫時離港返英繼續學業，但須於下月19日依時出席聆訊。

現年17歲的劉姓學生，與案中另一名就讀基礎文憑的學生廖楚民（19歲），同被控於去年12月31日損壞港鐵太子站B1出口外牆。

據早前報道，劉的父親為骨科醫生，母親為衛生署護士。劉在英國讀書，已獲兩間大學的運動科學系有條件取錄。案件本月初提訊時，劉雖獲准保釋候訊，惟不得離港。他今透過大狀向高院申請離港赴英，在律政司不反對下，獲法官杜麗冰批准，父母分別提供5萬元和10萬元人事擔保。劉須於下月19日前返港出席聆訊，另外其每周向警署報到兩次的條件，亦暫獲取消。

舉傘要15萬保釋 世界級

舉傘要受審，不撚知所謂

呢單真係CLS, .有人打劫你唔去追下次要坐監

高院失職
無review 單case係咪鳩告

被控刑事毀壞罪

有險可守

去左咪撚番啦，英國先係你屋企

【第貳拾期牆紙】 破局

TG :

法官杜麗冰

無事之後唔好再返嚟香港
留喺英國幫手打下外國線仲好
香港已經痴撚咗線

屋企小康，唔好返嚟啦，入英國籍啦

英國同香港有引渡好似係。

咁小事駛咩潛逃